近代數碼暴龍失敗既地方係乜

啲畫風好似機械人？

冇咩細蚊仔睇卡通
4之前都好好睇

5都幾好睇啊
有大門大獸

而家變哂機械人

4其實都好睇嘅

世界樹都係靠佢一拳打死
5既數碼精靈冇人權

似高達
似pokemon

故事問題
啲暴龍嘅設計反而影響唔大

除咗合體個集真係太樣衰
好似叫咆哮獸

因為佢設定係一人一隻寵，唔似PKM咁可以收集唔同既精靈(滿足收集癮)
然後佢每次進化打完怪又變返細隻，好似永遠係原點咁
故事同個世界觀又比較難明，好難吸引小朋友去了解佢個故事

咁點解1 2 3又hit到

Game垃圾

都係冇pkm咁hit

1 全盛期應該hit過pkmon
可惜2實在太鳩大量流失fans

連呀空配太一咁基本都做唔到

失敗既地方好簡單，就係故事越寫越鳩，設定越寫越鳩就係咁簡單。

動畫係一代正
之後越來越垃圾
Game更加一開始已經晤夠pkm抽

流失係3 2係收入都好撚高

我都係 細個都會叫追下睇下 但到5已經無左令你想睇既感覺

通常啲季季動畫都嘗試完全新的元素，都好易收皮，好似數碼暴龍同ZOIDS咁，
1玩進化，2玩甲同合體進化，3玩人獸交，4玩變身，5玩個主人直落場打，

你睇PKM同高達長做長有，但高達一試新元素BUILD FIGHTER就收收地皮，PKM都一樣。

因為已經失去育成既感覺，而且以前初代既獸係貼近平時現實大自然見到既爬蟲類，進化時會有親切感。

DGM 後期全部機械化、合體化，又神族化。

故事又無PS1 育成Game 嗰種世界觀。

好難吸引你繼續追。

Build啲模型咁賣得 動畫出緊第三季叫收皮？
Pkm作作千萬以上都叫收皮？

能夠寫得出TRI， 佢的失敗已經係毫無疑問

第一輯大紅
第二輯垃圾劇情
同埋輯輯都改設定+世界觀唔同
咁肯定死架喎

寫tri 根本晒氣
不如重製第一輯+加返小說D額外設定入去
第二輯大改

再唔係整個數碼暴龍0
講返前一批被選中細路都好啊

新果套應用怪獸 1集都冇睇

合體戰爭我都頂到第3季換主角先棄

標輝收皮 啲模不知幾好做 長出長有

Zoids我好似追到村雨

似係周邊出問題
動畫pkm同高達都收過皮
但佢都係照有人支持
因為pkm出game
高達出模型
但數碼暴龍出d咩
當年有暴龍機
但係要買100幾蚊先有得玩
細路仔要叫人買一部 當年都唔易下
家陣 你送比我都未必會玩
依家仲有咩周邊比人繼續支持？

啲故事愈嚟愈唔知做乜咁, 同埋唔知點解好似冇以前咁熱血咁感動, 可能歌都有影響, 第一代真係到而家一聽到主題曲就會起晒雞皮, 覺得有啲眼濕濕
畫風又冇以前咁好睇 (tri簡直係柒中之最)
一二四代係入數碼世界探險, 感覺多啲想像空間俾觀眾, 近幾代冇乜睇, 睇過嘅幾集印象中係班數碼精靈一開波就喺現實世界通處走, 偏偏啲外型又唔夠第三代得人鍾意, 我自己覺得呢方面都有啲影響

而家啲家長一部手機幾千銀都照買俾啲細路, 百幾蚊部暴龍機咁唔矜貴
不過真心問一句, 高達模型真係target俾細路玩咩

因為主題曲唔夠前幾代好聽
遇怪魔我即刻變大個

合體戰爭頭2季都唔算好差 第三季換左人就無哂feel

無限大な夢のあとの

- 世界觀唔統一，留唔到觀眾(DXW仲要冇埋世代設定)
- 本身就垃圾嘅劇情(尤其02)
- 賣回憶劇情亦都係寫到舊屎咁(DXW、tri)
- ↑而且出部紀念版暴龍機仲貴過原版
- 設定唔吸引、愈出唔似digimon(變身、合體)
- 因為動畫大熱間接令遊戲都行歪咗路

總括嚟講就係留唔到fans之餘又冇新血加入

數碼暴龍hit因為食住他媽哥池個熱潮
但係之後都比gameboy收檔啦
睇埋當年收視同收入
01
最高視聴率：13.7%、最低視聴率：7.9%、平均視聴率：11.2%、バンダイ総玩具売上160億円。
02
高視聴率・12.7%、最低視聴率・6.2%、平均視聴率・11.0%、バンダイ総玩具売上144億円。
03
高視聴率・11.6％、最低視聴率・7.3％、平均視聴率・9.9％、バンダイ総玩具売上78億円。
04
最高視聴率：10.3%、最低視聴率： 4.7%、平均視聴率： 7.2%、バンダイ総玩具売上45億円
05
最高視聴率：6.7%、最低視聴率：3.5%、平均視聴率：5.2%，玩具銷售量資料暫缺（據日文維基百科，第五部周邊銷售情況很糟糕）

03收視跌少少但係玩具插66億
明顯比手提機打死
02秋山系列完左之後無好game直到網偵 已經太遲 到03應該得tcg頂住

仲有好奇怪數碼暴龍係鬼佬係好hit 但係日本本土係wfc
好多資料都係英文 分分鐘多過日文
連而家d game都要出英文版同國際版呃多次錢

當年出左冇人玩 你唔通依家再出咩
關你依家既物價咩事
而且冇人話模型一定要比細路玩先叫紅
反正佢出模型》有人會買就會繼續紅架啦

唔掛數碼暴龍嘅名，改名做帶住智能電話勇闖異世界嘅話會好d

第一季尾好似話個boss出黎reset世界搞到第二季要由頭組織過d勢力?
當時心諗成個第一季睇黎做乜
第三季就真係垃圾黎

應用怪獸d橋好老土, 但好在劇情冇暴走可以接受
第45集好睇過成套tri

世界觀接唔到係一個好大既原因，1-4 代果陣N年前有睇過人強行解說成 4 3 1 2 既時間表（講緊數碼世界既歷史，人類世界就點睇都係平行世界來架啦）…

不過，4之後真係……5最大流失舊fans應該係一開始就擺左隻新亞古出來…

（利申：我就係一見到變左種既亞古就決定一集都唔睇既果個…

覺得合體戰爭初代都仲有冒險既感覺 都仲ok
係啲獸樣衰啲 但換左人就變差

程式獸就唔評啦 冇咩點睇 但都冇咩熱血感

Xwars頭兩季都好睇 個人接受到合體
同埋故事都有熱血有感動, 一d都唔差
第三季係電視台未有節目接檔期要666格硬寫, 所以變左單元劇
搵到節目接就即刻播大集合個幾集完左佢

合體戰爭真係要睇漫畫版，解釋咗點解無咗進化要合體，又有太一版v龍獸、先幾代啲主角睇

公道講句，5個年代動畫漫畫百花齊放，唔多唔少扯走d人，加上網絡已經突破到乜q都有，bt，foxy，論壇，多野玩自然少左人睇電視

明明之前睇有個巴打開post講咩病原體個啲
啲detail一開頭其他人做得幾好
係愈出愈鳩 今日臨出門口咁啱做咩數碼暴龍Apps
一睇 乜撚嘢應用獸 又成隻機械人咁

因為無人再拎住部機仔周圍互隊

劇本同設定既問題
你睇漫畫版X-wars其實好撚好睇

Gundam先真係靠創新而歷久不衰，傳統uc後期的v gundam都唔收得，反而創新的好似gundam g seed 00都大賣

當年網絡開始興起，個故仔令到當年既細路都FF會唔會真係有數碼世界，01 - 04 都食正個時代。不過後尾愈來愈鳩已經唔吸引人睇

劇情愈出愈垃圾
暴龍機又愈炒愈貴

乜都帝皇，一係機甲，使鬼睇你咩
以前一大堆獸，乜都有，小丑皇，天使獸魔鬼獸，人馬獸，悟空獸等，又有神秘感，又有故事，幾正

以前佢d暴龍機積左好多代既人氣先出01見到d獸有d親切感 02要用自創無親密感。

到03其實唔係紅蓮同墮天套野d獸都唔係套中龍

其實我覺得個世界進化方式唔統一唔係問題，始終入面既設定就係數據，你多變化唔同組合先係合理，但死就死係個屬性系統同game到

build fighter係死喺build fighter try次元霸王流到，屌你個個真實系，主角超級系咁唔夠打鳩叫次元霸王流就贏。高達唔加新元素就真係永續UC

pkm就主要死係高層決策......

可能驚悶，啲獸開頭已經好花巧

網偵正喎

覺得合體頭兩季幾好睇

有睇既人:
劇情難搞 所以愈黎愈衰 PKM係似日常多 輕輕鬆鬆LOOP 數碼暴龍就要不斷諗新IDEA

冇睇既人:
PKM D寵得意 老少咸宜 就係咁簡單

似機械人係大錯

build fighter 幾好睇 係try唔掂

冇獸味
6已經夠on9
7出app獸

機械人黎既

冇哂冒險既感覺

01經典唔使講
02世代個個都煩膠，故事又比較陰沉
03都係佳作啦，主角自創嘅數碼獸，最緊要係有大耳獸 另外故事都寫得好好，係啲人一味屌樹莉太煩同人獸合體 呢個真係唔明有咩好屌
04最高爭議，取消拍檔制變超級戰隊，故事比02更陰沉，主角團keep住比人屌打，最大敗筆應該係後期變左主角雙打，其他隊友呐喊助威 不過戰魂設定各花各眼啦，我就當係DM前傳黎睇，其實冇乜沖突嘅
05大門大獸不在話下，劇情繼續行黑暗路線，倉田亦成功變成觀眾們最討厭嘅角色 皇家騎士集結，結果係大門大變身葉問
xrowar大器做主角都幾好睇，多左兩個路人，劇情都冇乜暴走 不過合體設定就唔係太接受到啦 xros4嘅原型根本就係omega 換左小進做主角之後，劇情都開始膠化
appmon我睇左小小，已經唔當佢係DM咁睇啦
至於套tri 東映同笨大我屌你老母啦

gundam build系列最出色係夠晒百貨應百客 加入老中青代各有各high既高達梗 而且擺明車馬做模型廣告 簡單直接

04我記得後期主角次次都輸比2隻皇家騎士次次都比佢地達成目的睇到都幾冇心機
係最後格梗打贏收到佢地皮

06天野寧寧幾丁丁able

平反5

佢細佬篤屎

機械人大戰

網絡偵探幾好玩 d囡又好j

pkm係GAME 為主 其他周邊都係次要
pkm核心係收集育成+回合制對戰 去到另一個世代 只要核心對戰系統變化唔係大改 其他畫風 人物 世界設定 點改都留得到核心玩家 其他野變做吸新既玩家既bonus
digimon 就係動畫為主 第一套既怪物 世界 人物設定 劇情吸引人 但去到下世代呢D野變哂 只要新設定吸引唔到新人 加上舊人接受唔到 人氣就無哂
由舊世代跳去新世代 pkm 最核心既野係可以聯繫/繼承到 講緊第1 2 3代都仲有好多寵係對戰熱門
digimon 除左D怪既樣 其他完全係無 連暴龍機都要買部新 連情懷分都無

bandie 成日為左賣玩具

整爛自己個ip

動畫設定太唔嚴謹

難明已經夠死
我到依家都唔明佢個世界係點運作

觀眾用到一代消化到成個世界觀已經少有
夠膽死每代砍掉重練一次
Fans向唔係 新入坑又唔係

因為輯輯都唔同世界觀
設定每輯都改
第一輯另外有小說後補左D設定